## Unüberwachtes Lernen

Beim unüberwachtem Lernen gibt es keine Klassen, die vorgegeben sind. Das Modell macht eigenständig Schlüsse.

### Cluster Analyse / Clustering

> Was ist ein Cluster?
>
> Eine Gruppe von Objekten $O$ mit ähnlichen Eigenschaften $P$

Es gibt verschiedene Ansätze um Cluster zu identifizieren:

- Graphenbasiert
- Dichtebasiert
- Verteilungsbasiert
- Schwerpunktbasiert

### k-Means-Verfahren

Unter der Annahme das $k$ Clusterzentren existieren, werden Datenpunkte zu ihrem nächsten Clusterzentrum zugeordnet. Punkte gehören nur zu einem Clusterzentrum und zwar zu ihrem nächsten.

In jeder Iteration werden die Clusterzentren in den Mittelpunkt der ihnen zugehörigen Datenpunkte gesetzt.

Solange sich die Clusterzentren verschieben, werden in jeder Iteration:

- Clusterzentrum bewegt sich in den Mittelpunkt ihrer zugehörigen Datenpunkte

<!-- ### Hidden-Markov-Models -->

<!-- #### Viterbi-Algorithmus -->

<!-- ### Feature Extraction -->

<!-- ### Principal Component Analysis -->
